\input{../../main.tex}
\usepackage{pgfornament}
\printtrue

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Вступительная работа}{7 класс}

\large
	\printtask{
\task{
    Бояре сажают царицу с сыном в бочку, чтобы отправить в океан. Оказалось,
    что бочка с царицей и ребенком погружается в воду на $10\%$ глубже, чем
    только с царицей и в $2$ раза глубже чем только с ребенком. Во сколько раз
    царица тяжелее своего сына?
}

\task{
Дядя Федор решил прогуляться с Шариком вокруг пруда по круговой тропинке радиуса $27$ метров. Величина скорости Дядя Федора при этом оставалась постоянной. Шарик во время прогулки бегал с фотоаппаратом вокруг Дяди Федора на поводке длиной $3$ метра. Его скорость относительно Дяди Федора в каждый момент времени по модулю была равна скорости мальчика. Когда скорость Шарика относительно земли становилась равной нулю, он делал снимок. В тот момент, когда они с Дядей Федором начали движение по тропинке, Шарик сделал первый снимок. Сколько снимков сделает Шарик за то время, пока мальчик один раз обойдет пруд?
}


\taskpic{
	На бруске с квадратным сечением несимметрично лежит тридцатисантиметровая линейка массой
	$50\unit{г}$. Чему равна длина участка линейки, на который может сесть птица массой $100\unit{г}$,
	чтобы система осталась в равновесии? \\
	Длина стороны бруска~--- $10\unit{см}$.
}{
	\begin{tikzpicture}
	\node at (-0.9, 0.7) {\pgfornament[width = 0.9cm,]{190}};
	\draw[very thick] (-.5, 0) rectangle ++ (1, -1);
	\draw[platform] (2, -1) -- (-1.1, -1);
	\filldraw (-1.1, 0) rectangle ++(3, 0.1);
	\draw[<->] (-1.1, 0.2) -- ++(3, 0) node[midway, above] {\scriptsize $30\unit{см}$};
	\draw[<->] (0.7, -1) -- ++(0, 1) node[midway, right] {\scriptsize $10\unit{см}$};
	\end{tikzpicture}
}

\task{
	Трое учеников опоздали на автобус, и теперь им нужно как можно быстрее добраться до школы. В их распоряжении есть электросамокат, на котором одновременно могут ехать не больше двух человек. При этом скорость, с которой один человек едет на самокате, равна $20\unit{км/ч}$, двое ребят на самокате будут ехать со скоростью $16\unit{км/ч}$, а пешком каждый из них идет со скоростью $4\unit{км/ч}$. Расстояние между ребятами и школой --- $22\unit{км}$. Как должны действовать школьники, чтобы затратить на дорогу как можно меньше времени? Найдите это наименьшее возможное время. 
}

}
\end{document}